

from ...
[新着情報 ＆ 雑話](https://mumyouan.com/m/mu-1.html#h1)

開設者 からコンピューター(ソフト、ハード)メーカー各位への要望

１．音のしないマシンを作って欲しい。（冷却ファンの音、ハードディスクの音、
    電子回路が発生している高周波音の全てを極力減らし、さらに遮音ケースに
    入れれば良い。ＣＰＵ等の発する熱でガス冷蔵庫のように冷却できる筈だ）

２．立ち上がりの早いマシンを作って欲しい。（ＯＳの核だけをブート時にロードし、
    後は必要に応じて初期化していくとかいくらでもやり方はあるだろうに。）
 
３．ＯＳは、暴走アプリによってシステムを簡単にいじくられてしまうような
    無意識なものでなく、どのアプリが何をしているのかいつも知っている
    ものにして欲しい。現在のコンピューターは学級崩壊のクラスとおんなじである。

４．コンピューターは、情報処理（データベース管理）の機械なのだから、あらゆる
    データフォーマットに対応できるデータベース処理言語を開発して、ＯＳから
    その言語で作って欲しい。つまり、ＯＳにアプリが使える（使い物になる）
    超汎用データベースエンジンが組み込まれているべきだ。
    もし、この意味が分かる人がいたら、Ｄ言語でも作ってください。お願いします。

５．キーボードの配置をユーザーが自由に入れ替えられるようにしておいて欲しい。
    今のＷｉｎｄｏｗｓでも、キーボードドライバーを書けばいいだけでしょ。
    それから、欧文フォントの表示や日本語との混在など、もう少し工夫して欲しい。
    ＭＳ－Ｊａｐａｎが馬鹿なのだが、特定のアプリや特定のウインドウには、
    欧文フォント（または日本語フォント）しか使用しないように、ＯＳレベルで
    登録できるようになっていれば良いだけなのに。Sendfont等のユーティリティーも
    あるが、肝心なアプリで効かない場合も多い。

６．結論：以上の２から５まで、私の不満のほとんどはＯＳの情けなさに由来している。
    つまらないオモチャ（スクリーンセーバー、アニメーション、うるさい音等）に
    手をかける暇があったら、基本的なところをどうにかして欲しい。
    他のＯＳで仕事に必要なソフトを揃えたり環境を整えるのが面倒なので我慢して
    いるが、他にも嫌々ＭＳに付き合っている人は多い筈だ。
    Ｗｉｎ９８も出たことだし、Ｗｉｎ９５は、ソースを公開してパブリックドメイン
    にするとかして欲しいものだ。そうすれば、ＭＳのバグと仕様のない仕様は、皆で
    どんどん手を入れて改善して上げるから、ＭＳはそれをお手本にして新しいＯＳを
    作れば良いだろう。

７．最後に方斬氏からメーカーへのお願いは、「ディスプレーやあらゆる光源を早く、
    有機ＥＬにして欲しい。」ということだそうです。


